［迷信撚］幫香港卜左個卦

好想預測香港今次會變成點
所以兩個星期前卜左個卦
出左黎係同人卦
冇變爻
小弟解卦唔係好叻
但係基本係講香港人會變成好團結
但一定要搵外在勢力幫自己
有錯請指正 希望有易學神手出動解卦
香港加油！

同人卦 (天火同人)

同人于野，亨。利涉大川，利君子貞。初九，同人于門，无咎。六二，同人于宗，吝。九三，伏戎于莽，升其高陵，三歲不興。九四，乘其墉，弗克攻，吉。九五，同人，先號咷而後笑，大師克相遇。上九，同人于郊，无悔。

同人于野，亨，利涉大川，利君子貞。（圖：小配）

同人原本為與人相見、合會之義。現今則多引申作相同、和同。

「同人」卦傳統解釋為與人和同、與人相同的意思，並以「大同」、大公無私等觀念來會通卦義。但同人卦典故與原義當指周天子會見諸侯，以表和同、親近之意。

這也就是《周禮》記載的「朝覲會同」，周王會見諸侯之禮。「會同」是周王會見順服的諸侯以商討如何討伐不順服者，通常是在四季的「朝宗覲遇」（即覲見）之後在國外設壇，會見諸侯並分配任務，但亦有於國內會見者。

「會」是不定期的會見，「有事則會，不協而盟」，只要有事就會見，有不協調的事就盟會。「有事」指的是「征討之事」。而「同」則是定期的會見。會同目的是要拉攏服從的諸侯以征討不服於周王者，這也是《象傳》說的「君子以類族辨物」。「會同」往往都是因為征伐的軍事理由，這也是為何同人卦爻辭中多次出現征伐情節的原因。

「同人」的卦象傳統上有兩種看法，一是就天與火之卦象來看。火性炎上，離火自下炎上而與天同。或者以離為日，與天同光。二則是以九五和六二兩爻的中正相應而言，如來知德：「二五皆居正位，以中正相同，同人之義也。」

實則同人卦取象是以離為公為諸侯，乾為天子，同人為諸侯覲見天子之象，亦即《周禮》所說的「春見曰朝，夏見曰宗、秋見曰覲，冬見曰遇。時見曰會，殷見曰同」的朝覲會同之禮。

卦序上，《易經》走到泰否已成一個興衰循環，泰是一個太平盛世，至否卦則是由盛轉衰，世局混亂，小人道長，君子道消，天下閉塞，臣弒其君。從否轉至同人卦則是上下會同，天子見諸侯以解決動亂。會同則事可通，《序卦》傳說：「物不可以終否，故受之以同人。」

與同人旁通的師卦為興師動眾，討伐不義，和同人有相通之處。一是聚眾（師卦），一是會見諸侯。

得同人卦者，凡事必需認清敵友親疏，並以外求他人相助為宜。

同人于野，亨，利涉大川，利君子貞。

《彖》曰：同人，柔得位得中而應乎乾，曰同人。同人曰，同人于野，亨，利涉大川，乾行也。文明以健，中正而應，君子正也，唯君子為能通天下之志。

《象》曰：天與火，同人。君子以類族辨物。

與人會見於野外，亨通。利於涉水過大河，可以涉險。利於君子的貞定。

此指周王設壇於城外與諸侯行會同之禮，即見面商討如何征伐不順服的諸侯。

同人講的是會同之禮，即周王會見順服的諸侯共同商討如何討伐不順服者。諸侯來朝覲之後，周王設壇於國外以合會諸侯，分配任務。野即是國外。城外叫做郊，郊外叫做野。所以野是比郊外離城更遠的地方。

傳統解釋為與人和同於曠野，比喻心胸寬闊，大公無私。

重點係?

咪寫左

類族辨物
在同人的世界，必須和不同的族群接觸交流，和平共處，要做到這一點，必先要了解不同族群的文化風俗。

和理非同勇武要交流，互相了解對方立場，互相配合。

同人於野
不只是在都會區或郊區，只要有人煙的地方，都要和平相處，不會發動戰爭。
同人隨著否卦而來，否卦已經「同人於朝」，陷於拍馬屁之中，只與權貴與既得利益群交往，結果就會「否」。
「傾否」後重新建立平等社會，在野的人因沒有與「在朝的人」同流合污，反而能保存君子之道。

無勢力既人唔需要刷鞋上位，可以保持君子合作。